點解大學啲學霸好似唔撚使讀書咁

李Sir呢個講解非常好
本身又懶又唔聰明既學生一早被人篩咗
所以就會有種錯覺喺大學入面大部分人都係勤力但廢或者唔勤力但好勁
其餘少數就係又勤力又勁

當然我覺得每個人既學習能力差異係存在，加上學習方法都有效率高低之分
但大部分情況都好似李Sir咁講，只係我地既錯覺

而最後李Sir分享學習心得尤其第四點我覺得非常重要，就係檢討錯既題目

我自己教既學生就係咁，做錯數就由佢，冇打算分析自己點解錯，再唔係賴狀態唔好唔小心錯
結果講解完下堂叫佢做多次同一題數（數字都冇改）
佢都係唔識做或者做錯

如果你唔記住自己點解錯
咁你做一萬題數都冇意思
因為都係水過鴨背做完就由鳩佢
寧願你做一百題數，而每一題你都完全掌握
因為公開試題型其實都係萬變不離其宗
當你完全明白一百題數既原理
你就會發現你既成績就會大幅進步

我係Retake臨考前一個月先發現呢個道理
嗰陣得一個月時間由零Pick up返Core math，已經足夠升一個Grade
所以我認為呢個方法係好有效率

大學數就冇辦法
因為唔同Prof教難度都唔同，佢地又唔係全部Final同答案都放上網

不過點都好我覺得檢討錯誤呢個方法就一定有效
唔理係咪爛Grade都好
起碼你更掌握呢科既內容

其實能力問題唔係 review 自己錯幾多就搞得掂

因為人哋中學
已經讀完

學你老母霸咩支那狗

樓主支那狗嚟 又講蝗語term又睇支那片

咪係
仲要若無其事咁支那語+支那片

block

gchi

多謝推Post

學你老母霸,又陰啲陰啲放毒

學神?

當外來詞咁用唔得？

唔叫學霸叫咩

高材生好難打咩？

大學數鳩背就可以了

佢條片有講

佢用伯克森悖論既時候將唔勤力但成績好既人叫做學神
又勤力成績又好既人叫學霸

因為大學果d都經過dse al ce

會自動波溫書囉

Polyu Cityu就應該得

CU真係唔得
題目年年都唔同樣

我yr1試過有科Phys上年Final係AL Phys式Sub數
到我考嗰年變咗做Applied Math式砌數
F咗

然後我明白到盡力寫就A-返

不過喺到就唔多講

屌你老母大陸仔

咁我睇開日本AV同叫某方面勁既人做達人

我肯定係日本人

下 我平時都會叫個班人做學霸

CU phys 同maths一定得
除左個別prof 其他人嚟嚟去去都係得幾款題型
背得夠多就得

大學圖書館勁多學生溫書

邊個話無人溫

大學prof懶鳩多，做多d textbook一定背到

我以為學霸=free rider
即係好似租霸咁
原來唔係咁解
下次講番香港語言啦唔該

乜真係咁多人真係可以唔溫書 睇一次就記到?
淨係見過新聞外國有個細佬仔係 講一次就識
定其實定義問題 覺得每日溫16個鐘先叫溫書?

書蟲？

兩個字唔同意思wor ching

精英 高材生 學你老母霸

要溫16個鐘先入腦果啲人已經俾公開試箍走曬
大學主要幾種人啦
1. 真係望一次/聽一次就明
2. 聽完書再溫一陣就明
3. 溫一段時間先明，但唔aim高分，所以都係求其溫下就算
4. 死背爛背 （佔最少數），呢種人一係最top一係就地底泥gpa永遠唔過3

你可以響大陸啲 forum 玩
就無人插你用大陸 terms 囉

漏咗5. 永遠唔撚上堂又唔撚溫書不過唔care gpa

我係架仔

知彼知己 唔知大陸既事點撚五毛
唔怪得社會低下階層 思維咁撚幼稚
大陸人會唔會話美國學術片所以唔睇
港燦仲係咁撚幼稚

連登仔好鐘意搞文革
我都比人批鬥過幾次
女學霸潮文班柒頭咪又係食花生食到好開心
雙標到

Turing machine 個啲點鳩背

女學霸潮文又唔見你班友屌

未睇過唔知邊篇

對有興趣既野我會去想知點錯.
冇興趣既野唔撚想理.
例如數學

學你老母霸

fuck off

外來語要加引號

連登仔自稱考al前幾日先溫嫁啦

信唔信呀

我係第三種
但數理好多時真係完全唔明其實係教緊乜
只係識做題目就算
大學有時仲填鴨過DSE

反正得某啲行業先睇重GPA
3rd同1st可以無分別

醫學系 都成日溫書啦
豆系先唔洗溫者

我睇完條片喇 明佢講咩
但想講統計外既野

有冇可能 其實極少所謂望/聽一次就明既人 只係話自己冇溫書 意思自己溫得少 因為佢地定義溫十幾個鐘先叫溫書?
勁果D通常備哂課 上堂只係溫書 好似有個假像 聽一次就明哂咁

如果照住推敲咁天才過目不忘 應該100%入神科 正常科唔會見到先岩

精英咪得

以前仲會講尖子

大學要拎高分超難

要全部內容熟晒先掂

範圍又多 有d又冇貼士

點溫得晒

睇完學霸呢兩個字，以為講緊果d 蝦蝦霸霸既人

第一part算係解釋到，之後根本唔關事

尖子好似都係支那term，以前叫開高材生。

神科醫科都要日日溫嫁

大學讀醫同dse已經唔同內容

都係溫餐死

偷換概念
要知已知彼
知道學霸係咩意思係蝗語就夠啦
點解仲要刻意用蝗語任由佢侵蝕本土文化？

你未遇過啲prof 出既題一定要理解 冇得靠操題目
點操都冇用

你係on9仔死雞撐飯蓋

呢個真係唔知 以前成日有拔尖班果d

學你老母霸咩

唔同年份真係差好遠

有d好直接咁問
有d玩野

玩野果d人係咩心態 題目都理解唔到

但re左再考又ok 下年出得好直接

係你廢姐
有幾難呀

掉返轉咁講都係神科先要成日溫啫普通科好多都係鳩fingfing就pass

係既 hi女學霸 潮文用蝗語都可以成為潮文
個篇唔屌屌呢篇 雙標到

有 我試過100分有20分已經B Range
真係空哂幾大題 果時諗我應該努力少少

另外中大某科目好出名
TA派卷果時係 : 一疊有分 一疊無分
Retake人數仲多過第一次讀的人

但個個同學都係學霸學霸咁嗌架喎
叫精英仲奇怪真係有人咁叫既咩

你無聽過精英班咩

大學啲試要拎高分就唔符合成本效益
最抵玩一定係拎b range

外國U 啲friend 叫我唔好揀佢
我固執 結果出事 以為啲鬼佬懶先唱衰佢點知條撚樣真係玩野
有次啱啱教完就話quiz 屌佢老尾

1. 嗰陣仇支意識冇而家咁強烈
2. 成為潮文又點？潮文聖文嚟唔屌得？
3. 而家喺你面前屌晒所有用蝗語嘅所謂香港人 咁點？你係咪道歉認錯？
4. 雙標都應該係蝗語 我估

但你讀書果陣 你身邊d同學會叫d gpa高既人做精英既咩 十個有十個都叫果d人做學霸架啦

連佢地都要好努力日日溫
所以如果神科100%既人都要溫書既話
姐係冇 所謂 "望一次就明既人"
有既只係假像 係既一早上左新聞

因為你條冚家剷係支那仔囉

學霸同精英兩回事黎
精英冇強調學術既含意
例如反恐精英 冇得轉做反恐學霸

3>4?

話左外國U

我覺得雖然學霸多多少少唔知係台灣定大陸用語
但精英比較似直接用係社會人士到
學霸剩係講讀書叻，唔一定其他野勁

而家DSE 入大學嘅人
能力差過AL係事實
因為AL真係會篩走一班能力較低嘅人

冇睇過呀屌你老母，行撚開啦支那狗種

所以話你哋00後全撚部都係支那閪生嘅支那賤種

學你老母臭閪霸咩

DSE 數學靠背式都肯定有2
唔明啲人點樣攞1
入左U睇返DSE啲題目真係淺到出汁

殘體走啦

原來連登吹奏既試當真前身係支那狗種

問Prof. 拎solutions猶如殺人父母
屌你個閪

下業都畢撚埋 全家從來無去過支那父母都香港土生土長
根本之前讀大學果陣個個都係咁叫 又無睇支那野點知個詞就係支那傳黎個個咁叫咪跟住咁叫
咁你讀u果陣唔會都成日聽人咁叫既咩 咁你係咪屌撚哂佢地你份人都幾無品

學校超級霸王？

咁你睇翻小學數都係會覺得易到仆街架

Ha

李永樂老師

忠實fans

收閪皮啦支那狗

御理係咪高登年代嗰個
支那人嚟㗎你？

人地又冇散播政治意識
連登因為大陸教授就反

我身邊讀書勁班所謂「天才」由小學開始就讀到仆街，入到u 好似樓主你依D人就個個掛住上莊出pool，佢地都係繼續讀書，得閒就操下各種相關software，寫下programs 邊有唔洗讀！ 依家世界無不勞而獲 除非你係女人

死返支那啦

支拿狗就咪撚學人讀書啦屌你老母

弱智就縮返入你老母個閪度啦😅

一黑到黑用撚啲支那狗字出post，屌你老母臭閪依度係香港，你殺得死我哋嘅人，殺唔死我哋嘅靈魂呀！！！！

呢個世界得你一條支那賤種咩
淨係唔屌得你一定要屌你指定既人？
知自己用蝗語咪改囉，死雞撐飯蓋

2013年既PHYS1110

睇返2012年既PHYS1110淺到PK

改乜春 你邊撚個

連登都好理既
大陸人就反，大陸野又食
成班都係小朋友，冇學番係咁
真係成熟d既，你要反既係政權，係中共，唔係個人呀，大陸人本身都大把想反共，冇力冇計，一鳩打一船人呢d最on 9

食花生同屌你班人係咪每一個人都同一個先又係典型將連登仔睇做一個人既弱智

係咪每一個支那狗都屌過先有資格屌你呀，由你屌起唔撚得？低級偷換概念，雙重標準就雙重標準，將詞語簡化都係蝗語特徵，仲要share埋啲簡體字片，不嬲share啲支那嘢例如支那01都唔洗比link，第一次上連登呀柒頭？

其實學霸呢個terms 一直都有人用
唔知點解最近一年先有人捉得特別緊

真

高材生？

我地屌緊你用蝗語你就叫人屌篇唔知乜鳩潮文駁唔到人就轉移視線，低級咗囉

簡體字片就唔share 得
大陸人會唔會見到美國人教學唔睇 on9仔
睇學術野都有政治潔癖

高材生
尖子

轉咩移視線 潮文即係網絡文化一部分啦
蝗語都做到網絡文化一部分

我係馬拉申科上校
仲同馬拉申科五星上將好friend㖭
叫你改就改啦 係咪想違抗軍隊命令？

食屎啦

係呀 咪正如你哩啲社會垃圾都係網絡一部分咋嘛

你係馬拉申科上校即係大家都係共產支那仔
[member]

講到你唔係社會垃圾咁 咪又係搵雞碎咁多既無產階級賤種
然後大商家用你既勞力同你口中既支那賤種交換利益

霸你老母
街霸我就識

該認真嘅你又唔認真
鳩噏玩膠你又咁真心

使撚理咩on9

唔明你係點推論得到我係社會垃圾/揾雞碎咁多/無產階級

就算係又點？
連咁嘅人都識捍衛自己民族嘅文化
反而你就將自己嘅文化拱手相讓
任你揾再多錢 喺我眼中都只係一件社會垃圾

再講落去都嘥氣
我亦唔想浪費時間喺社會垃圾身上
你繼續攞尾彩啦

屌你家老母殘體就躝啦

唔通溫書又要話你知啦喎
唔怪之得你咁鳩廢啦

乜撚野學霸
唔撚識中文呀？？

認真你又聽唔明 認真來做咩對牛彈琴
香港人有幾可睇書
想講下巴斯夏 米塞斯 古典自由主義都冇人搭嘴啦

連登係一個人黎？

雙你老母標

睇佢講馬雲阿里巴巴 都係宣傳官方主旋律架啦

利申：一開始就有睇 見證住佢慢慢變成大外宣

資優生？

呢啲咪文化入侵
以前香港本地叫精英 叫尖子
係呀依家個撚個都叫學霸 但呢個字係蝗語
你身邊個個都日日講屌你老母你係咪跟住一齊講？

上連登勿認真

你份人都幾無知
個個咁叫就跟住叫
所以我成日覺得依家香港土生土長既人講蝗語仲多過你啲蝗仔朋友

好多00後叫咩霸 反哂感屌你老母
一個兩個跟哂風

咁大學數點搞...

點讀 我覺得1113超難...

拉
Block

識睇一定睇沈國師

一時Sell你大灣區
一時Sell你35+然後推晒所有責任畀戴妖

用支牛俾錢中資冇人理 條片確實勁喎 學野提升自己都屌=.=

最緊係學習技巧

btw
鳩柴生就鳩柴生
學乜野覇

早幾年開始所有local都係用學霸呢個term架啦
你可以話呢隻字係支那傳落黎
但用呢隻字就係支那仔，係你邏輯有問題

但樓主既方法可以阻止好多勤力完都冇好成積既悲劇發生

可能佢無讀過大學呢

ChiNa - 學霸
香港 - 優異生

係咪講螞蟻金服個期
個期講哂成個次貸事件係黑板畫得好生動行雲流水非常清楚

其實字呢樣野本來就係砌出黎
如果真係砌到好意思帶動到潮流自然有人用
好似社畜,宅男都係日本帶過男 , 你都可以砌字砌到潮流架,如果真係好野
如果香港人覺得垃圾自然唔會傳到黎
咩23333, 牛b, 真香呢d, 咪冇人理囉香港

拉

連登討論任何正經野，只要一涉及支那就會被騎劫

番番大陸啦

係要review完自己錯啲咩
再分析自己不足既地方
然後再係同學身上搵佢地不足既地方
然後再教番佢地唔好犯呢種錯

但呢啲方法都只限考試
上到大學level 真係靠個人實力

我覺得呢個case未必要喺文化入侵嘅角度去切入，反而應該用文化在地化，因為似乎香港人所講嘅學霸同支那人講嘅學霸嘅意思唔同，我頭先走咗去google學霸呢個字嘅起源，發現香港人嘅學霸其實同時包含大陸人嘅學霸同學神，咁其實已經係文化在地化咗。
至於點解唔用尖子呢啲字，咁其實好正常姐，每一代都有新嘅字，幾年前嘅terms例如屈機呢啲，而家都冇乜人用啦

Sorry 寧願睇吹水佬矮大緊 都唔會睇佢呢條網上軍師

講次貸就次貸 點解要㨢埋螞蟻？

咁都係關聯形式,講緊螞蟻攪緊既同次貸個次原理係一樣,解釋番
當然你話佢政府叫佢講既都得既

連登仔不嬲都雙重標準

呢個先係正解，除左專科外，係中學讀完大部份知識，上到去上下堂加做埋論文已經夠

李永樂啲片係幾正 呢個post啲盲反多到

有個心得我都唔記得咗講

我覺得如果想溫熟啲，不妨教啲水平冇自己咁高既人，或者組隊分享知識

因為事前要逼自己溫熟啲
同埋當你有能力將啲知識轉化成自己既語言既時候
先代表你真係掌握到嗰啲知識

是但

我純粹覺得有道理就Share畀大家睇
中意既睇完再負皮都得

成日話人地NDS掃晒啲A，霸晒啲MPhil、PhD
但又冇嘗試了解人地點解咁高分
咁香港人又點會進步

我就唔多理係咪大陸用語
最緊要係學習佢地既優點
做大事就係要不拘小節架啦

屌你老母咩支那狗

Lm

屌你老母支那狗當撚咗呢到朋友圈啊

Block 得，正柒頭

Block咪Block

我冇上過莊，剩係出過pool

錯係當呢到Facebook

神點都會勁過霸啦

支那人真係唔識中文

block

懶既兔仔同勤力兔仔既分別

Block咪Block
我又唔會少咗條毛

死返支那霸鳩飽佢啦
屌你老母死賤畜

準備單機買過個ac啦柒碌

Hi 女學霸
你想我點叫你

燒山咪係鏡頭前on99

鏡頭後都係咁睇書

拉
支那term好撚un耳

學霸唔係台灣term咩？

你老味啦 改埋d支那狗名

有咩問題 出面大家傾計都係咁講架啦 一直都係咁

冇架 我地正常 係連登班柒頭毒撚好似大鄉里出城咁 明明呢個term由中學用到依家都用緊

笑左 冇野攻擊走黎攻擊我個名
咁係咪連登所有叫習大大 習近平既都要屌

仲有補底添，咁唔通讀得差果d叫底子咩

係叫廢廢子

李乜鳩嘢Sir????

佢講經濟泡沫果4條片， 解貧窮的本質同講08年cds cdo果幾條片好精彩

你搵個喺支那拍片同個小學生比？

學霸咪學霸

點解大學啲xx好似唔撚使讀書咁

大學有題用2個半徑相同嘅圓柱體垂直插穿，用重疊嘅嘅形狀prove球體體積，我屌你老母咩

老師只服李榮浩

勁人咪得

DSE數理根底差過AL好多
聽講唔少係year 1都追唔返AL程度，之後都係跟唔上

dse可以唔洗讀al數就上到大學嫁

樓主睇支那片我唔評論，
但「學霸」呢個名我14年已經係廣東話YTBER口中聽過

有時生活苦悶 上連登發現成班ON9仔沉迷捉字蝨仲喺度沾沾自喜

樓主淘寶買u 砌機未

315

你 take 過 maths course 就唔會咁講

唔一定，只可以保合格